\documentclass[11pt, a4paper, sans]{article}
%% For iso-8859-1 (latin1), comment next line and uncomment the second line
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[margin=3in]{geometry}
\usepackage[a4paper]{geometry}
%\usepackage{showframe}
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%linespacing
\linespread{1.2} 
\usepackage{indentfirst}

\title{Especificação Plataforma de Avaliação de Francesinhas}
\date{2020-02-02}
\author{Luís Pereira}


\begin{document}
	\pagenumbering{gobble}
	\maketitle
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\tableofcontents
	\newpage

	\section{Introdução}
	
	O objetivo desta plataforma será gerir marcação de provas de pratos gastronómicos e posterior
	avaliação dos mesmos. A plataforma terá registos de estabelecimentos e seus pratos. Será possível marcar
	uma prova de um prato, associando utilizadores ao prato em determinada data. 

	Cada utilizador terá a sua página pessoal onde mostrará as provas seguintes, bem como um histórico das 
	suas avaliações.

	Será possível avaliar cada prato em vários critérios, que serão configuráveis e expansíveis.

	Na página pessoal de cada utilizador, as provas terão um \textit{url} na morada/gps que permitirá 
	facilmente abrir o gps para a deslocação ao estabelecimento correspondente.

	A plataforma será criada para uma rota de provas de francesinhas, mas poderá facilmente ser 
	usado em qualquer prato.

	\section{Modos de Interação}

	\subsection{Utilizador Base}

	Todos os utilizadores registados poderão fazer as operações:

	\begin{itemize}
		\item \underline{\textbf{Gerir Marcações:}} Criar uma marcação de prova para si, ou cancelar uma existente;
		\item \underline{\textbf{Gerir Avaliações:}} Criar e editar uma avaliação feita a um prato.
	\end{itemize}

	\subsection{Utilizador Avançado}

	Os utilizadores avançados recebem algumas novas permissões face ao base:

	\begin{itemize}
		\item \underline{\textbf{Gerir Estabelecimentos:}} Criar e editar estabelecimentos na plataforma.
		\item \underline{\textbf{Gerir Pratos:}} Criar e editar pratos e associar fotos ao mesmo.
		\item \underline{\textbf{Gerir Marcações:}} Criar uma marcação com qualquer utilizador da plataforma;
	\end{itemize}

	\subsection{Administração}
	Os administradores da plataforma terão as permissões totais, adicionando:
	\begin{itemize}
		\item \underline{\textbf{Gerir Critérios Avaliação:}} Criar e editar os critérios de avaliação de pratos.
		\item \underline{\textbf{Gerir Utilizadores:}} Os utilizadores serão de registados pelos administradores,
			que terão a capacidade de adicionar e editar todos os utilizadores e suas permissões.
		\item \underline{\textbf{Moderar Avaliações:}} Apagar avaliações que sejam desajustadas.
	\end{itemize}

	\section{Base de Dados}

	Nesta secção está descrita a estrutura da base de dados da plataforma.

	\subsection{Tabela: \textit{Users}} \label{db-table-users}

	Registo de todos os utilizadores da plataforma:

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{name}} - Nome do utilizador
		\item \textbf{\textit{email}} - Email de registo. Serve também como \underline{\textit{username}} para 
			iniciar sessão na plataforma
		\item \textbf{\textit{password}} - Nome do utilizador
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Roles}} \label{db-table-roles}

	Tabela auxiliar para grupos de permissão de utilizador:

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{name}} - Nome da permissão para visualização ao atribuir a utilizador.
		\item \textbf{\textit{role}} - Valor numérico usado no servidor para definir qual a permissão dada.
		\item \textbf{\textit{enable}} - Permite desabilitar a permissão no processamento da plataforma. 
			De momento não está a ser usado.
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Role\_User}} \label{db-table-role-user}

	Atribui o grupo de permissão de cada utilizador registado:

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador na tabela \underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}}. Um utilizador pode ter apenas uma permissão (N:1).
		\item \textbf{\textit{role\_id}} - Identificador da permissão na tabela \underline{\textit{roles}} \textsuperscript{\ref{db-table-roles}}. Uma permissão pode ter vários utilizadores (1:N).
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Configurations}} \label{db-table-configurations}

	Configurações da plataforma passíveis de ser configuradas por utilizador.

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{name}} - Nome da configuração a ser apresantado na página de configurações.
		\item \textbf{\textit{default}} - Valor inicial da configuração.
		\item \textbf{\textit{role\_id}} - Identificador da permissão na tabela \underline{\textit{roles}} \textsuperscript{\ref{db-table-roles}}. Uma configuração está associada a um dos grupos de permissão (N:1).
		\item \textbf{\textit{enable}} - Permite desabilitar este tipo de configuração.
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Configuration\_User}} \label{db-table-configuration-user}

	Configurações associadas a cada utilizador.

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador na tabela \underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}}. Um utilizador terá várias configurações (N:N).
		\item \textbf{\textit{configuration\_id}} - Identificador da configuração na tabela \underline{\textit{configurations}} \textsuperscript{\ref{db-table-configuration-user}}. 

			Uma configuração tem vários utilizadores que a possuem (N:N).
		\item \textbf{\textit{value}} - Valor configurado pelo utilizador. Inicia com o valor \textit{default} na tabela \underline{\textit{configurations}} \textsuperscript{\ref{db-table-configuration-user}}.
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Establishments}} \label{db-table-establishments}

	Caraterísticas de cada estabelecimento criado na plataforma.

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{name}} - Nome do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{address}} - Morada do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{parish}} - Freguesia do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{city}} - Cidade do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{gps}} - Coordenadas GPS da localização do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{telephone}} - Contato Telefónico principal do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{telephone2}} - Um contato telefónico alternativo do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{telephone3}} - Um outro contato telefónico alternativo do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{email}} - Contato email do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{card}} - Valor boleano que identifica se o estabelecimento permite pagamento
			multibanco.
		\item \textbf{\textit{timetable}} - Horário de funcionamento do estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{obs}} - Outras observações que o criador queira identificar no estabelecimento.
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador na tabela 
			\underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}} 
			Um estabelecimento pode ter apenas um utilizador que o criou (N:1).
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Plates}} \label{db-table-plates}

	Pratos de um estabelecimento criados na plataforma.

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{name}} - Nome do prato.
		\item \textbf{\textit{price}} - Preço médio do prato.
		\item \textbf{\textit{obs}} - Outras observações que o criador queira identificar no prato.
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador na tabela 
			\underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}} 
			Um prato pode ter apenas um utilizador que o criou (N:1).
		\item \textbf{\textit{establishments\_id}} - Identificador do estabelecimento na tabela 
			\underline{\textit{establishments}} \textsuperscript{\ref{db-table-establishments}} 
			Um prato pode ter apenas um estabelecimento onde existe (N:1).
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Tastes}} \label{db-table-tastes}
	
	Tabela que contém as provas de pratos marcadas por utilizador.
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{plate\_id}} - Identificador do prato que será provado, na tabela 
			\underline{\textit{plates}} \textsuperscript{\ref{db-table-plates}}. 
			Uma avaliação tem apenas um prato avaliado (N:1).
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador que irá atender à prova na tabela 
			\underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}}.
			Uma avaliação tem apenas um utilizador que a criou (N:1).	
		\item \textbf{\textit{date}} - Data a que se realizará/realizou a prova.		
		\item \textbf{\textit{price}} - Preço pago pelo prato na visita em causa, o que permite um histórico
			evolutivo de preços, visto do cliente.
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Ratings}} \label{db-table-ratings}

	Tabela que contém os critérios de avaliação disponíveis na plataforma.

	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{name}} - Nome do critério que será a identificação do que se está a avaliar
			na página respectiva.
		\item \textbf{\textit{description}} - Descrição do que o critério pretende avaliar para esclarecer
			o avaliador.
		\item \textbf{\textit{type}} - Tipo de critério:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{0} - Critério do tipo numérico apenas.
				\item \textbf{1} - Critério do tipo numérico e textual.
				\item \textbf{2} - Critério do tipo textual apenas.
			\end{itemize}
		\item \textbf{\textit{enable}} - Permite desabilitar um critério na página de avaliações.
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Plate\_Rating}} \label{db-table-plate-rating}
	
	Tabela que associa uma avaliação de um prato, por um utilizador numa determinada prova. 
	
	Uma avaliação tem de ser única no conjunto \underline{\textbf{Prato + Prova + Utilizador + Critério}}.
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{plate\_id}} - Identificador do prato em avaliação, na tabela 
			\underline{\textit{plates}} \textsuperscript{\ref{db-table-plates}}. 
			Uma avaliação tem apenas um prato avaliado (N:1).
		\item \textbf{\textit{rating\_id}} - Identifica o critério de avaliação na tabela 
			\underline{\textit{ratings}} \textsuperscript{\ref{db-table-ratings}}.
			Uma avaliação tem apenas um critério avaliado (N:1).
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador que realizou a avaliação na tabela 
			\underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}}.
			Uma avaliação tem apenas um utilizador que a criou (N:1).
		\item \textbf{\textit{taste\_id}} - Identificador do utilizador que realizou a avaliação na tabela 
			\underline{\textit{tastes}} \textsuperscript{\ref{db-table-tastes}}.
			Uma avaliação tem apenas uma prova/visita em que foi realizada (N:1).
		\item \textbf{\textit{rating\_value}} - Avaliação atribuída na parte numérica do critério em questão.
		\item \textbf{\textit{rating\_text}} - Avaliação atribuída na parte textual do critério em questão.
	\end{itemize}

	\subsection{Tabela: \textit{Images}} \label{db-table-plate-images}

	Tabela que permite a associação de várias fotografias carregadas para o sistema ao prato a que correspondem. 
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\textit{path}} - Caminho para a localização da imagem.
		\item \textbf{\textit{order}} - Ordem com que a imagem aparecerá no slideshow do prato.
		\item \textbf{\textit{visible}} - Permite não mostrar a imagem na página do prato, não a removendo do sistema.		
		\item \textbf{\textit{plate\_id}} - Identificador do prato a que a imagem corresponde, na tabela 
		\underline{\textit{plates}} \textsuperscript{\ref{db-table-plates}}. 
		Uma imagem tem apenas um prato avaliado (N:1).
		\item \textbf{\textit{user\_id}} - Identificador do utilizador que adicionou a imagem na tabela 
		\underline{\textit{users}} \textsuperscript{\ref{db-table-users}}.
		Uma imagem tem apenas um utilizador que a criou (N:1).
	\end{itemize}

\end{document}
